\begin{resumen}
En el presente trabajo se estudio técnicas como GrowCut y Shape Context para poder analizar la vestimenta, a partir de un retrato de la persona encontrada en un ambiente controlado. Este procedimiento consta de cuatro etapas: la primera etapa consta de la detección y sustracción del foreground (objeto a estudiar-persona), la segunda etapa es la detección y segmentación de la persona a partir de la silueta, el análisis y reconocimiento de texturas y colores corresponde a la tercera etapa y una ultima que consta del análisis en si de la información obtenida de la etapa previa. Se presentan resultados de la interacción de las técnicas teniendo como entrada retratos de personas. 

\end{resumen}
